[多圖]孤狼式炸彈刀手襲大球場 反恐特勤隊出撃制服

爆炸過後，觀眾大逃亡，傷者倒地待救。(鄧栢良攝)

觀眾席下方，兇徒持刀指嚇。(鄧栢良攝)

中間位置，兇徒持刀施襲。(鄧栢良攝)

上方位置，兇徒脅持人質。(鄧栢良攝)

CTRU人員制服兇徒。(鄧栢良攝)

CTRU人員制服兇徒。(鄧栢良攝)

拯救傷者。(鄧栢良攝)

將傷者送離現場。(鄧栢良攝)

警員持盾戒備。(鄧栢良攝)

拆彈機械人檢查被撃斃兇徒身上的背心炸彈。(鄧栢良攝)

爆炸品處理課人員穿防爆衣拆除炸彈。(鄧栢良攝)

爆炸品處理課人員檢查觀眾席下方曾爆炸位置。(鄧栢良攝)

爆炸品處理課人員移走背心炸彈。(鄧栢良攝)

警犬到場搜索。(鄧栢良攝)

消防處救護隊到場協助分流傷者及送院。(鄧栢良攝)

CTRU瑞士製半自動步槍SIG 516 CQB

特勤隊配置的新槍為瑞士製半自動步槍SIG 516 CQB，警方於去年購入。根據資料，SIG 516 由槍械生產商SIG Sauer於2010年開始出產，每分鐘可連續發射750至950發子彈，亦可配合軍用及警用步槍子彈5.56mmX45 NATO，其射程範圍遠超特勤隊過去使用的MP5衝鋒槍，及加裝不同組件如瞄準鏡及槍托等作不同用途。

EOD大型拆彈機械人——威霸龍

「威霸龍」重達300公斤，是小型拆彈機械人「獨眼龍」的十倍重量，可處理較大型爆破。它採用履帶裝置，可作全地形行駛，在碎石、沙地、草地上行動自如，及攀爬45度斜坡。它具備三支不同口徑、用作處理簡易爆炸裝置的高壓水炮、七種拆彈武器、一枝散彈槍、機械長臂、防霧攝錄鏡頭等裝置。「威霸龍」可由EOD人員以遙控遠距離進行拆彈工作。

EOD的保護裝備——防爆衣

整套防爆衣重達70磅，頭盔重約25磅。根據資料，防爆衣手袖設有控制板，以控制頭盔內的散熱扇，除了通風外，亦可清除霧氣以免阻擋視野。頭盔前端設有照明燈，方便在光線不足的環境內工作。防爆衣亦可以降低近距離爆炸造成傷害。

Hea到仆街
真係有事肯定驚到痴線
打路人就最叻

聽講樹枝都冧低到兩件喎

恐襲果班興自殺式爆炸，點會用刀協持

你睇下歐洲

大把恐怖份子 唔識造炸彈, 淨係識用車撞人or用刀斬人 呢D低技術攻擊

其實香港用車做真係閒閒地幾十件

政府又棍洗白
個頭話買新槍做宣傳震懾港柒依家就玩反恐

點解要買歐洲貨

依家仲有人玩脅持談判既咩
需要嘅人力物力都比自殺式大，仲要收左錢都未必甩到身
不如好似isis咁炸柒佢一鍋金再問佢拎保護費

佢拖隻咩品種搜索犬？

拿你夠鐘就訓低比人擒啦